殲20隱形戰機首次組編隊飛行

殲20隱形戰機首次組編隊飛行

解放軍公佈多款戰機飛行訓練的影片。

解放軍空軍昨日發佈新年度飛行訓練影片，在3分多鐘的畫面，除顯示殲20、殲16、蘇35、轟6K、運20等戰機實練外，更首次出現殲20和教10組成編隊飛行。

教10去年首亮相

這條名為《2020，奮飛在春天》的影片，罕見地出現至少7架殲20隱形戰機組成的三角形編隊，且展示垂直飛行、高速散開等戰術動作；亦有機師接受訪問。空軍殲20機師陳瀏在影片中表示，空軍部隊一邊嚴格防控疫情，另一邊戰備訓練一刻不鬆，以更高的標準提升實戰化訓練水平。空軍轟6K機師楊勇，曾駕駛軍機赴台繞島飛行。他表示，要時刻保持戰備狀態，不斷提升實戰能力，堅決維護國家主權安全和領土完整。

殲20是內地第五代戰鬥機，在去年10月列陣解放軍空軍部隊，被視為「王牌」戰機，號稱亞洲區域最先進的戰機。教10去年10.1首次亮相國慶閱兵場，具有典型的第三代戰鬥機特徵，操控敏捷，能充份滿足第三代戰鬥機飛行員的高級訓練。機體設計壽命達10,000飛行小時。

央視網

老千二十

聽日又有墮機新聞

不如飛遠小小，去北京好嗎

點解隱咗形我仲睇到？

個引擎俄制？

F14都打可以底幾廿架